漏洞屢現 全民檢測疑遺失資料

全民檢測再現漏洞，檢測五日仍無結果疑遺失資料。全民檢測計劃自上周二（1日）推行以來，多次被發現有「甩轆」情況，包括有多人表示被盜用個人身份登記等，昨再發現有市民檢測後五天仍無結果，致電熱線及到檢測中心查詢後，竟被告知找不到其檢測資料，令該名市民憂慮是否受感染之餘，更要擔心其個人資料是否被遺失及被盜用，批評計劃十分混亂。有議員批評港府未能為市民分憂之餘，更為他們製造壓力。

昨日是全民檢測的第五天，任職保安員的喬小姐向本報記者求助，指她上月廿九日已登記參加檢測，並按預約時間，在檢測首日、即上周二早上九時半到土瓜灣體育館檢測中心排隊做檢測，事後亦有收到中心送贈的口罩，以及確認已進行檢測的短訊。她表示，檢測人員指結果會在上周四透過短訊得知結果，惟等待至昨日仍未有結果。

事主任保安 查詢遭回覆無紀錄

她續稱，前日曾致電熱線查詢，並再到土瓜灣體育館檢測中心查問，惟她向職員提供登記及樣本瓶編號後，對方均稱未能找到她的紀錄，更表示喬的狀況是「第一次聽到、唔見其他人冇咗資料」。

喬指自己平日工作要面對不少市民，因擔心自己是隱形患者，故決定進行檢測，未料等待五天仍無結果。她批評全民檢測計劃十分混亂，又認為職員對其資料疑被遺失感無關痛癢。她坦言自己十分緊張，除擔心是否有感染外，更擔心個人資料被遺失、甚至被盜用，促政府盡快交代。

斥行政疏漏 議員指解憂淪添憂

本身是醫生的議員郭家麒批評港府的全民檢測令人失望，又稱計劃原意是為市民解憂，惟因其行政上未盡完善，致有市民苦等五天仍未能得知結果，未解憂就先為市民製造壓力。

他怒轟政府推行前信誓旦旦會保護市民個人資料，結果卻懷疑遺失市民樣本，質問：「政府點樣令市民放心？」郭續斥政府當時解釋檢測有甩漏是因初期需磨合，惟磨合至今仍未完善，質疑政府是信口開河，實則只是「假大空」。

政府發言人回應指一般三天內會以短訊發送予相關市民，就有關案件，已安排職員根據系統紀錄與相關市民直接跟進，暫未收到遺失市民登記資料的報告

百份唔貼link

政府你都信

去check都係藍
無咩所謂啦

話唔會送上去，但冇話唔會間接送中

藍絲資料冇所謂啦

廢藍唔介意

問國安咪有資料

國家需要你哋Dna，為日後的器官比領導作準備

冇你既資料咪去驗多次囉, 無限驗架喎

好人好者怕咩俾資料人